<!-- title: Python原始字符串 -->
有时我们不想让Python对我们字符串中的特殊字符进行转义，此时可以在字符串前添加 `r` 或 `R` 前缀来使用原始字符串。

比如在定义正则表达式时可以很方便的免去手动转义特殊字符的烦恼。
```python
re.sub(r'{{\s*([^}\s]+)\s*}}',
                  new_string,
                  template)
```
